### Родитель для проектов "АИС Администратор", "АИС Опека" и подобных "АИС ..."
Целью данного проекта является поддержание версионности зависимостей.
Все проекты должны наследовать этот проект.

В этот проект также входят подпроеткы:
* **ais-libs** - общие библиотеки (модели, сервисы и т.п.), разработанные в рамках данных проектов и используемых в этих АИС
* **ais-sso-client** - система авторизации для клиентских (неавторизующих) АИС

Перед сборкой зависимых проектов, необходимо убедится, что была установлена локально актуальная версия данного проекта. Для этого достаточно, находясь в этой папке, выполнить команду:
```shell
mvn clean install
```

эту команду следует выполнять всякий раз когда были внесены изменения в этот проект или в  находящиеся здесь подпроекты.

### Развертывание

Все дочерние проекты собираются командой
```shell
mvn clean install
```

В результате чего будет собран jar файл только с файлами самого проекта (не fat jar).
Для разворачивание проекта на каком-либо сервере необходимо выполнить команду:
```shell
java -jar path_to_file_jar --thin.dryrun --thin.root=.
```
В результате получим в текущей директории папку **repository**.

Эту папку и jar-файл приложения нужно поместить на сервер. Папка **repository** должна быть доступна для java пути, обычно ее нужно поместить в папку **.m2** домашней директории пользователя, от чьего имени будет запускаться приложение. При обновлении приложения достаточно копировать только jar файл. Если были обновлены библиотеки, например, **ais-libs** то необходимо скопировать и их, разместить в папке **repository** по соответсующему пути. Если были изменены версии **spring** или еще каких сторонних библиотек, то лучше операцию повторить с начала и целиком заменить папку repository.
